（社會實驗）如果我同你講，我想自殺，你會點？

個肥仔做得幾好，睇得出身邊朋友都好緊張

個短髮妹妹好好驚到係肥仔身邊喊

認真係有啲感動，希望大家都可以睇下，支持下佢地

利申：非打手，打手死全家

馬上成為壹會員
會員專區 只限會員閱讀

唔識欣賞人

遲啲收費一定唔睇起碼依家仲係免費

連登仔： just do it

連登仔就係咁仆街

社會實驗】「如果我同你講，我想自殺，你會點啊？」

10小時前

即時要聞

【蘋果x防止自殺會社會實驗】

「如果我同你講，我想自殺，你會點啊？」
「點解你想自殺？」
「最近屋企好多嘢發生……」

相關新聞：【生命冇take 2】學校設生命教育科 助學生建正向價值觀

以上對話，出自培英中學的中三學生陳育朗口中。學童自殺的議題，一直無間斷出現在新聞報道裏，針對這現象，《蘋果》聯同香港撒瑪利亞防止自殺會在培英中學進行了一場社會實驗。實驗當天，陳育朗為「做媒」學生，除了全程表現出情緒低落的狀態外，亦在言談間向同學透露有自殺傾向。

到了實驗尾聲時，育朗向身邊的好友一一交上預先寫下的遺書，然後跑到學校最高樓層。當同學們得悉那是一封遺書後，立刻慌張地尋找陳育朗，找到當事人後，有人立刻制止陳育朗、有人大哭、有人震驚、有人腳軟……對於這群十多歲的年輕人來說，這是否一場震撼式的生命教育？

相關新聞：【生命冇take 2】安慰「唔好諗咁多」無助解困 專家：要畀對方講多啲

廣告

社會實驗過後，十多名學生驚魂未定，既恐慌，也在得悉這是一次社會實驗後感到憤怒。

有人說︰「遇到呢啲事真係會驚，驚萬一佢真係跳咗落去……我可能會冇咗個朋友，所以知道嗰刻一定要去搵佢。」

也有人說︰「當收到封信嘅時候，真係唔肯相信係真。」

有人反思︰「如果唔開心嗰陣，真係無人去關心我嘅話，係會諗原來我咁唔值得人關心？所以關心同陪伴真係好重要。」

在社會實驗進行前，有學生認為自殺無法解決問題，若身邊有人透露有自殺念頭時，「打去撒瑪利亞防止自殺會，如果佢唔開心就同佢傾吓」，但在實驗進行的過程中，始知當遇上友人出現情緒問題，那一刻是不知所措的。事後訪問時，該名學生表示因為「驚自己會講錯嘢，可能會有反效果...」

這批學生中，大部份人都未曾有過朋友自殺的經歷，但有一個學生表示，過去曾經遇過類似的情況，「佢係我最好朋友嚟，雖然有同老師講，但佢都係跳咗落去，我真係好想打佢……」

在過程中扮演有自殺傾向的陳育朗看見同學的反應後，直言感到意料之外，「我冇諗過有人會為我喊，另外都有一個同學令我體會好深，因為我哋以前關係都幾差，但係佢係第一個扶我落去、同埋有WhatsApp關心我，我真係冇諗過」。

香港撒瑪利亞防止自殺會總幹事曾展國表示，在實驗過程中，學生的反應屬正常，「甚至可能已經比好多成年人都較好，見到佢哋有好多真情嘅反應、情緒嘅表達，佢哋會有關心問候、好緊張、亦會喺收到遺書之後去搵個同學去咗邊」，但不夠鎮定或會影響判斷，「冇去搵成年人協助，呢個問題比較常見於年青人或學生中，因為有少少抗拒成年人或者權威，或者會驚如果搵成年人協助，係對於有自殺傾向者嘅背叛」。曾展國表示，當面對生死關頭時，應該要將這些疑慮放下，「因為最終可能冇咗專業嘅協助而損失一個生命時，呢個會變成更加大嘅問題」。

記者 李雨夢

鳴謝：

我唔會care

如果係我話想跳
應該冇人緊張我,仲會叫我快d

唔好情緒勒索身邊既人咁仆街

連登仔：

Do a flip,

真正想自殺嘅人又點會同人傾自殺,根本想自殺嘅人冇樣睇.

我諗唔到有咩理由阻止人離開呢個咁扭曲既社會

好想識個女同學

肥仔幾好戲 不過真係嚇親女同學